安野的問題 - 高慧然

安野的問題 - 高慧然

法新社圖片 (法新社)

過去三個月，我沒有跟安野聯絡過。他是日本人，不了解香港的現狀，我不確定他怎麼看這場大型的運動，怎麼看參加運動的香港人。怕一言不合鬧得不歡而散。索性迴避。

自從見到他出現在九月八號的視頻，我們聊了一會之後，我的心安定下來，知道他是真朋友。這段友誼經過這次事件，似乎經歷了某種考驗。這晚他連發幾條問題過來，問我五大訴求之一的真雙普選是怎麼回事，我跟他解釋之後，他又問我為甚麼英殖時期，香港人不要求這樣的選舉。我簡單述說了我的一些分析。他聽了之後，憂心忡忡地說，這個恐怕是五大訴求中最難達到的目標。因為他明白了，如果我們有了真正的雙普選，今日所有的問題都不會出現，即使出現，也會有辦法解決。

來香港近距離了解事件的安野，讓我想起前些日子看到的一段訪問，那是澳洲記者訪問在當地居住的反對香港人反修例遊行的中國人，他們一問三不知，既不知道香港人爭取的五大訴求是甚麼，也不想知道，並且反對香港人爭取他們根本一無所知的東西。他們為反對而反對，他們沒有了解真相的欲望和勇氣。也不認為真相有甚麼重要。不尊重真相、不了解真相、不需要真相，並且刻意扭曲真相，大約就是中國人被奴役至今，移民亦無法真正改變命運的原因。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
給藍絲的信 (馮睎乾)

下一則
下一則
四吋和九吋 (邁克)